【香港民族】知唔知點解要叫大家做「手足」？

「手足！前面係咪放咗TG？」
抗爭咗大半年，香港人、抗爭者會互相稱呼對方做「手足」「手足」一詞聽落好普通，但其實對香港民族有著深遠嘅意義

手足相稱背後嘅意義
「手足」一詞喺呢場革命入面，係出自於立法會議員鄺俊宇喺六月初佢講過：「我唔要我嘅手足流血、我唔要我嘅手足受傷，我嘅手足係呢度嘅所有人。」佢堅持用「手足」稱呼所有抗爭者，因為每一個抗爭者就好似我哋嘅手同腳，係身體嘅一部份，不容分割當手足感受痛楚嘅時候，我哋都會感受切膚之痛手足相稱背後隱含住一種共同體意識，視香港人為一個整體，你我不分彼此

超越普世價值同良知
五年前9.28第一次發射催淚彈，螢幕前嘅你想像到在場學生嘅痛苦所以義不容辭咁走去金鐘佔領區，展開咗歷時七十九日嘅雨傘革命去到舊年6.12，好多人同樣因為想像到「手足」嘅痛苦所以帶著悲憤加入抗爭，揭開咗時代革命嘅序幕香港人好鐘意用民主自由去包裝呢場革命，因為夠晒普世同大愛。但問心嗰句，你抗爭嘅原因係唔係呢啲虛無縹緲嘅民主概念呢？
好多黃絲都話自己係因為「良知」而抗爭，但呢個世界經歷緊苦難嘅人有好多，慘過香港人嘅比比皆是點解你嘅「良知」只係適用於香港人，而唔係其他受飢餓同戰爭折磨嘅人呢？可能你都會因為「良知」而去幫非洲兒童，但你又會唔會好似為咗香港人咁鞠躬盡瘁，死而後已呢？

看似陌生但感到熟悉
民族主義大師Benedict Anderson話民族主義就係「想像嘅共同體」：人們透過想像去創造出一個本質係有限，同時享有主權嘅政治共同體。[1] 我哋成日話有超過二百萬手足，但你有冇親眼見過晒每一個？我哋透過接觸唔同媒介，建構出一種民族想像，視香港人為一個共同體。呢種想像唔係虛妄嘅，而係確實喺我哋生活裡面：舖頭門外見到連豬貼紙，我哋就知佢係手足嘅黃店行街見到有人戴豬咀，我哋會向手足點頭微笑聽到Chandelier，我哋諗起嘅係肥媽有話兒呢啲民族嘅符號同語言，連繫住我哋嘅情感，亦都界定咗邊啲係手足。即使你我互不相識，我哋都係情同手足

苦難中煉成嘅民族
七一立法會義士、《香港民族論》作者梁繼平話：「所謂嘅共同體，就係能想像他人痛苦，並且甘願彼此分擔嘅群體。」佢話有句口號好反映到呢個意思：「我願意為你上前線擋子彈，你願意罷工嗎？」實情係，前線冇義務為你擋子彈，你亦都冇必要為佢哋罷工但我哋將他人嘅痛苦同犧牲，視之為自己嘅痛苦同犧牲，並且將每一場抗爭，都視為對前人付出嘅肯定同追認，真正嘅共同體先能夠成立[2]

香港民族嘅靈魂一早就喺我哋心裡面，而我哋無時無刻都用行動實踐緊我哋會因為擔心手足安危而徹夜難眠我哋會因為手足嘅犧牲而悲痛不已我哋會因為區議會手足大勝而全城狂歡我哋同喜同悲，皆因我哋係香港民族即使同戴著口罩嘅抗爭者素未謀面我哋都會視之為手足即使同被告席上嘅義士非親非故我哋都會視之為屋企人我哋齊上齊落，皆因我哋係香港民族

香港民族係抗爭嘅希望
民族主義係易放難收，香港國魂已經覺醒咗喺過去兩個世紀，數以百萬嘅人甘願為民族犧牲，用血汗灌溉民族嘅果實全民勇武、全民三罷需要嘅係願意為共同體犧牲嘅精神、強烈嘅民族意識如今我哋面對中共殖民壓迫，大中華嘅官方國族主義荼毒緊我哋下一代我哋與其繼續用相對虛無嘅普世價值作掩飾，倒不如勇敢、誠實咁承認香港民族，擁抱呢一份由心底而發嘅身份認同只要我哋一日堅守住呢份想像他人痛苦、甘願彼此分擔嘅心，我哋一日都唔會輸

你叫得我做「手足」，我哋都係香港民族！

[1] Benedict Anderson (1983). Imagined Communities: Reflections on the Origin and Spread of Nationalism.
[2] 梁繼平(2019)。英美港盟主權在民集會發言。

光復香港 時代革命
民族自強 香港獨立

為咗呢啲本土論述可以走出連登我成立咗「Gear噏」呢個page以後會定期出靚靚文宣大家可以拎去Share同貼連儂牆但要記住註明出處：Gear噏 / gearup_hongkong

【Facebook】：Gear噏

【Instagram】：gearup_hongkong

【Telegram】：gearup_hongkong

跪求大家幫手
Share+like+follow
Share+like+follow
Share+like+follow

好文重溫：
【心態武裝】五毛冇用，打手冇用，網軍冇用，PR公司冇用，玩膠冇用，分化冇用，批鬥冇用，洗版冇用
【獨立歷史】知唔知香港唔係第一個「一國兩制」嘅地方？
【香港歷史】入嚟學下工聯會暴徒點樣整炸彈
【香港歷史】阿爺同我講佢當年保衛香港嗰陣仲勇武
今日係二月二十八號，一個極具歷史意義嘅日子。
【香港民族】天琦話睇完呢本書之後充滿力量
【香港民族】大家知唔知點解689咁驚呢本書？
覺得抗爭冷卻，係因為你地嘅心態好有問題
陳浩天獲諾貝爾和平獎提名 「香港獨立是唯一出路」

今次試下開喺學術台，上個post完全推唔郁

推！

推

未睇先推！
次次都肯定高質

我係香港民族呀屌

民族自強

香港獨立

push

未睇先推，陣間睇完再推

如果要自決，要探討獨立可行性，認識香港民族係必要

T

Push

留名

先推後睇

民族自強 香港獨立

Tui

好鍾意樓豬既文章
大家思想都要gear up

香港民族 莊敬自強

CLS 3個page!

叫得做手足，就認自己係香港民族啦

Für Nation und Rasse

已科勞樓主

好文要推

Share 文宣可以嘛？

良善者如良善如你
必推

哇 好高質呀

即刻去咗follow
依家我哋未必做到好多實際嘅行動
最多去練體能同去香城online做任務
但心態要長期備戰
讀多啲 知多啲先可以令我哋打仗個陣容易解決問題

睇到好感動獨派要出嚟了

隨便share，ig嘅話tag返我哋，tg就直接forward我哋個page唔夠人like

一早追蹤咗樓主

獨派手足出嚟啦

我有credit你哋ig嫁

高汁 手足思想上都要升級

我係香港人呀屌

良善巴tg channel得68 subscribers
仲唔同我subscribe?

香港民族

高質文推
不過手足一詞以前係d本土派組織已經用緊

巴打終於開咗page

痛苦連結我哋依句真係好深刻

睇到啲相好想快啲大師兄歸位

真係好撚難得有啲鼓勵積極嘅post

支持手足好有心

我知唔講名啦所以我淨係講今次抗爭，亦都係今次抗爭先多人用

呢2個字一聽就好warm

721

好文幫推

呢篇寫中曬我心聲⋯

上個post已經冇人睇大家幫手push

記住follow Gear噏

推 各位手足一定要煲底見

推爆佢

手足 唔好再批鬥自己人啦

繼續推！
光復香港之前首先要光復自己！

香港獨立

即刻自爆了 希望你唔介意

推
手足，我愛你地

推上熱門呀

支持

A

pish

上熱門呀！

見到鄺神張相就記起612

手足英文係乜?

嗰陣聽鄺神手足前手足後咁講，咁care抗爭者，真係一洗泛民形象

Followed IG

推 睇到眼濕濕

P牌都推

唯一出路

巴打我睇咗係ig
講中曬我心入面諗嘅野
終於有呢類文宣掘起

大家快啲科勞Gear噏啦Share俾你身邊人睇

推!

我係中國人呀屌

呢篇文唔可以只係出現係連登
需要大家一齊傳開去

呢一年學識咗咩叫做命運共同體
615 得知梁義士逝去 喊到仆街嗰刻我開始深刻體會到手足一詞嘅重量

呢場運動已經將你我嘅命運牽埋一齊 願同福亦能同禍
我哋一定要贏 一係無人暴動一係全部暴動

願榮光歸香港人
齊上齊落 一個都不能少

幫推

唔好意思 借一借位

和理非 手足 家長 學生都請入黎

tg 支足channel

S

推 睇完好有感觸

推呀 熱門呀

推, 睇呢個好過睇膠post

我都係靠經歷去體會到以前睇民族論都係覺得香港民族講極都只不過係少眾但當梁烈士走咗、七一立法會之後，我就好深感受

呢啲感受呃唔到人，係由心底而發，我哋每一個都共同分享呢種感受

Cry

手足！

推
民族自強 香港獨立
好適合做革命口號

推呀 推走晒啲PR

推到gear噏今晚過千人follow

手足要民族自強呀

CCTAI比泛民打手攻佔咗

睇到啲相已經想喊

唔通我地以前有緣見過
香港民族呢個概念要推
好多人都好自然忽略本土文化歷史
推多下

好呀手足

好文共賞

好文必推

講得非常好呀手足
連繫住咁多位手足既並唔係淨係為左對抗惡法咁簡單，而係我地都想去捍衛「香港民族」

推爆!!!

再推

好post必推！

同意

推吖

我追蹤左樓主 啲post好撚高汁 係咪國是學會啲朋友黎

手足一詞唔係出自鄺
早於15 16年已經用緊 只係可能你當時未參與社運唔知

唔識佢哋佢哋都一樣好高質，大家同路人要一齊努力

對比起08年四川地震既香港，點解依家香港人可憐手足會多於武漢？
因為香港人已經唔覺得自己係中國人，間接建構緊香港民族

TUI

樓主啲文同圖係自己一手一腳整定有幫手

睇到眼濕濕

推啦屌唔洗多講

「手足」一詞喺呢場革命入面，係出自於立法會議員鄺俊宇

我知唔係佢發明，但我覺得係佢今次將「手足」發揚光大

push
樓主文好睇

節錄得幾好
個切入點未正式咁解釋過
情理兼備

上咗熱門喇⋯推到頂！

推爆呀

高質幫推

唔理喇⋯選圖文字都好高質⋯
希望連儂牆可以見到

香港獨立
唯一出路

Z

如果有人印出嚟貼，我行過見到會好感動

點解可以寫得咁好

手足

記住CLS Gear噏嘅FB+IG+TG呀！

Gear噏好嘢呀

我有follow開手足你啲文

香港民族要人

高質！
推！

唔推對唔住自己

不推不是人

原來個page係你開

首先唔好再批鬥同路人
唔好鬥邊個黃d

我係香港人呀hi

中華民族係一個政治建構，一個過時亦扭曲既統戰工具。
漢族係一個血統大雜燴，以文化建築既民族。

我地要否定中華民族呢個統戰工具，亦都要否定漢族呢個簡化既歸納。正如東亞其他地方一樣，我地可以成為一個長期受漢文化/兩廣一帶文化影響、近代受西方文化影響，但自成一家既民族

好文推

已like,push

推出

係呀！幫手share出去！一開始好唔夠follower呀

好高質

咪撚放鄺俊宇

我印

想幫手

係呢場革命前已經一直係連登講香港民族，樓主可唔可以俾我幫幫手

Done

光復香港

香港人係時候要再進化

要CLS

其實同光復香港一樣
多啲人用就好

唔好用個再字⋯
手足們都好團結！

終於熱門

我係香港人呀

pushpush

以後良善巴稱霸學術台！

見你幫手推po 幫你做咗

我印！

香港獨立
刻不容緩

連結每位手足嘅唔單只係痛苦同仇恨

更加係共同分享嘅快樂

共同守護嘅家園

共同追尋嘅信仰

到頭來

一切都係出於愛

因為我哋很愛香港，很愛手足，只想佢哋一直活著

我係香港人呀hi

手足好波，長文但要睇

全民勇武

P牌比唔到正皮 唯有幫手推

Comrades?

樓豬啲文 好高質

要譯嘅我都覺得係最似係Comrades但呢個字太共產feel

講得冇錯

p9

勿相認

屌你 個個post都咁高質
次次睇完呢你啲post我都好感動

呢篇正皮升得好快

推爆你老母

咁就要share俾多啲手足睇大家唔可以死心你睇下我咁努力做文宣

唉唔識分 認同民族感係可以營造團結 增加大家嘅動力
但係過度強調民族主對義 到左一個點真係可能對錯不分 望下支那同共狗就明

點都要有少少個人嘅道德同埋良知判斷

唔岩聽可以唔理我 非分化

【香港民族】天琦話睇完呢本書之後充滿力量

我係呢個post 開始追良善巴啲post 嘅

睇撚到喊呀屌

推！！！！

好記得周手足走咗後，我同好多手足喺添馬喊到仆街嗰幕

原來呢種失去手足嘅感覺係咁痛咖

就算我冇見過佢都係

正如我嘅用戶名所言

推推推

咁「香港獨立 唯一出路」呢

我係香港人 我愛我嘅手足

香港民族主義係用嚟抵抗大中華用

本身只係防衛性，好難去到是非不分，亦都唔代表以後都要咁民族情緒高脹，如果光復咗/情況好咗，唔再理香港民族主義都冇問題

台灣民族主義都係咁，依家已經冇再強調

良善巴let’s go

又係樓主
支持

「唯一出路」其實唔好

冇內容得嚟又霸道

樓主又有post上熱門啦

我記得嗰日我係攬住個唔識嘅女仔喺度喊⋯
估唔到有咁嘅一日
一路唱榮光一路喊⋯
呢一世我都會記得嗰一刻嘅感受

唔該哂手足
再幫你推下

亦都唔好再批鬥啦好冇

我哋冇分裂嘅本錢喇

推呢個

我係香港民族啊hi

推

香港民族，香港獨立！

睇返612啲相... 原來過多兩個幾月就一年了

屌你老味 吊撚住兩行眼淚
都唔知點撚樣睇

快撚啲like樓主個page
仲要搶先看呀

好文香港民族

如果我係共慘黨我第一個隊冧樓主
點解？你可以趕盡殺絕到人，但你趕盡殺絕唔到思想
將所有嘢同質化成劣質文化係中共統治嘅重要工具
而香港民族意識嘅崛起就係宣告梗呢種統治終結嘅開始

tldr：推post&CLS啦

我都係

良善巴係兒登嘅清泉啊

支持
我地係香港民族

係

幫你推

我都係

終於有首只聽到旋律就肅然起敬，感動落淚嘅「國歌」了

共慘黨冇得殺晒我哋，只要民族靈魂不死，他朝總有可能東山再起

我覺得杜汶澤要爬下良善巴啲post !

我愛手足

講真支那人總有地方醒目 例如佢地考試能力真係比其他國藉嘅人強 喇唔係話佢地咁樣就係叻 但唔好睇少我地嘅敵人

真 良善巴好高質又好可愛

嗰陣睇dgx巴個願榮光初稿post，未有人唱嗰陣，我聽住純音樂，自己唱歌詞，唱到頭幾句就已經喊咗，嗰一刻我就知我哋終於有國歌啦

佢識嘢㗎，成日話香港民族萬歲

良善巴，你早前嘅posts都好簡短，點解呢幾個月你會開始寫咁高質嘅文章嘅？

利申：純粹好奇

加油啊 咁多位手足

一睇啲相就想流馬尿

佢算唔算第一個公開講呢樣嘢嘅演藝界嘅人⋯
Sorry ,想講佢係藝人，但又唔係⋯明星佢算唔算咧？
我諗老細啱佢多啲⋯
但佢真係講最多！

希望之後我哋有埋自己嘅國旗啦

印象中「手足」依個term係九月之後先開始叫
九月之前一直都係叫「義士」

見講抗爭冷卻嗰post反應咁好，咪有動力寫下

其實一直都好多嘢講，好想理念想宣傳，係冇平台同信心

記得之前有排啲手足推咗好多designs，但係冇達成共識

講得好好
我就係憑呢份精神同意念相信手足 堅持到底
手足呢2個字好簡單 但對於我黎講
係摰友 係親人 係我愛嘅人

我覺得呢啲急唔嚟，要有自然會有

如果大家冇經歷，願榮光都唔會誕生/爆得起

睇日一定有樣好象徵性嘅嘢代表到香港，到時就可以做國旗

支持手足 我愛香港

而家有我哋班心水清嘅手足幫你留言推po，你就有信心㗎啦

唔使咁怕醜，只要你係真心為我哋着想，你做啲乜我哋都會幫你，同你一齊戰鬥

所以

you are not alone

Help push best post

推呀屌

我都係
善良巴啲寫文幾有質素

已經係IG share 叫人follow你

好想光復連登

香港獨立擺尾先突出到呢四個字

有人幫手推post已經好開心，依家要定時更新，真係好唔得閒

梁繼平義士個篇野
真係啟發左好多人
「唯有當我們能夠將他人的痛苦，視之為自己的痛苦；將他人所作的犧牲，視之為是為自己而作的犧牲」

如果過去近一年時間大家唔係都以上既心
根本唔會有人出黎
唔係為左玩、為左打卡
係香港人、香港民族想有真正既變革、改變
等同梁天琦所講既光復香港、時代革命
民主自由永遠都係刻左係我地既心入面
無論十年、廿年、2047

希望下次 會聽到大家叫民族自強 香港獨立

運動最開始
覺得手足個稱呼好矯情 好作狀
後來 不知不覺 稱呼手足做手足
之前 唔會為不相識的人傷心落淚
唔會為不相識的人而擔心 你們還安全嗎
現在都會了

香港一定要獨立

多謝手足

一年前不信「香港」係一個民族，但經歷一年抗爭後，民族認同出來了。

曱甴近平推

推

【Facebook】：Gear噏

【Instagram】：gearup_hongkong

【Telegram】：gearup_hongkong

6月開波前準備出返戰術post 思想post ，loop舊post 溫故知新又好重新執一執又好，要帶返個風氣

push push，上個post有同你講過國族

推
疑問：咁如果有一日香港無警暴、無痛苦，係咪就維持唔到呢個想像共同體？

所以唔好被一時情緒沖昏左頭腦，悼念手足唔一定只有一種方式，相信離開咗嘅手足唔想我哋因為佢哋而被咬甚至去咗搵佢哋，佢哋會好傷心㗎

愛勝過一切恐懼，也比仇恨強，呢份愛同信念先應該係我哋堅持落去嘅動力，而唔係憤怒同仇恨啊

佢喺我眼中係同梁天琦同level，一樣係知行合一，其實我都係將佢哋講嘅理念宣傳開去，香港建國先賢一定有佢哋嗰名

Follow左良善巴好耐
篇篇文筆好又高質
多謝巴打

高質

俾佢地用到變左貶義詞

係因為愛呀

愛香港 愛呢一個地方

所以我地先要保護香港呢一個家

唔得閒仲好，咁樣打發時間真係好滿足好充實

fight for hk nation

善良巴啲中文造詣其實真係幾好，有冇諗住係呢方面發展下

d 相睇翻都有d 想眼濕濕

我好愛你哋呀咁多位手足

佢成日話自己啲文長⋯
但係搭巴士睇一流！

我哋會因為擔心手足安危而徹夜難眠
我哋會因為手足嘅犧牲而悲痛不已
我哋會因為區議會手足大勝而全城狂歡
我哋同喜同悲，皆因我哋係香港民族

即使同戴著口罩嘅抗爭者素未謀面
我哋都會視之為手足
即使同被告席上嘅義士非親非故
我哋都會視之為屋企人
我哋齊上齊落，皆因我哋係香港民族

我一直都有呢個心態，
因為我哋係香港民族！💛

呢張真係我近期睇最高質文宣⋯
見到眼濕濕
我等緊良善巴整五毛篇嘅文宣版

估唔到呢

梁義士雖然同天琦行得一樣前，但係未到去年七一都冇乜知名度

不過香港建國佢都應記一功

淨係連登推唔夠力
fb不知幾多淺黃鬥緊黃

呢班人要醒

原來手足係鄺體提起先
完全冇留意到
不知不覺就叫埋一份

辛苦你
香港人不會忘記

香港人上呀！！！！

我覺得又唔會嘅，痛苦只不過係最深刻，但唔一定要靠痛苦

成個想像係有好多客觀因素加埋，例如歷史、文化、語言，呢啲嘢都係我哋日常生活裡面，所以就好睇我哋點樣喺呢啲媒介入面維持呢種情感連結

見到樓主名就要推

係呢場運動佢提起先
而嗰刻佢嗌完係好感動！

你覺得「光復香港 時代革命」係乜嘢意思？

up

所以

上Facebook推Gear 噏

too long want read

多謝所有香港民族手足

good post

啱呀，我哋無時無刻都要係思想上裝備好自己

Lm

支持樓主手足

tlwr

我本來都以為係

香港民族嘅靈魂一早就喺我哋心裡面

我哋先係一家人

推爆佢

呢樣真

行動可能會受到好多因素影響
但係信念唔會
唯有一大班人有同一信念先可以將呢場運動延續到永遠
柒婆可以做任何嘢限制我哋嘅行動
但佢唔可以限制我哋嘅信念
香港族人上

講起家人，我想起妖精尾巴
真的很熱血，因為整套漫畫對家人的定義真的好觸動我

雖然它最後爛左尾

忍唔住流下男兒淚
喊住推

我係香港人！
我地係香港民族！

高汁

me too

只要有需要
我相信大家都會四方八面湧出黎

P.1 真
起初69都仲做緊港豬
反送中wfc 我唔知 我睇唔到 唔關我事

到612 見到警暴然後港共仲屈人暴動就

後繼一定會有人

同感

6.16先第一次出來

高質 推

好

我----不，是我們----會等到這一天的

like!

幫手推呀

高質文要推

宣傳香港民族好多嘢可以做到 用開ig fb嘅可以用多啲香港民族字眼 youtuber嘅可以介紹多啲本土特色文化語言 好似之前個youtuber Balu 教人棄蝗語教正字廣東話

要令到香港民族呢個term變到好似光復香港咁common

香港獨立！

但都要靠我們這一代將這份信念傳承下去，傳承到下一代

真係要重新定義/澄清返啲口號名稱

Balu嗰段片做得非常好要靠大家一齊努力分工，暫時我應付唔到youtube雖然好想做

之前見連儂牆有人痴咗一堆關於香港民族嘅句子
發現零零舍舍得主權在民嗰張俾人撕咗
唔止見過一次
好似有啲人好驚主權在民呢樣野

講藝人/明星又有咩錯？
佢有做幕前
有拍戲 係明星嚟喎

敵人反對的，我們就要.......

你啱

Push 呀

繼續推

LM

有時覺得大家會唔會睇得連登太重

良善巴高汁post

睇到啲相 又眼濕濕

對兒登期望太高

將高質文推上熱門

同朋友合作搞緊你幫手推post同宣傳已經好好啦感謝你想學術交流可以ig inbox或者喺度討論

Pushhhhh

要光復埋廣東話
有自己嘅語言先有強盛國家民族

唔係就幾十年比人同化

我覺得係
要知道佢喺6月前一直都係比人鳩噏嘅地方
（魚蛋DQ游梁果時都係）

呢樣真係最重要，其中一步係寫粵文，你見我寫嘢唔會用書面語（官話）

依家Dse想玩取消聆聽同說話，都係想消滅晒粵語嘅生存空間

定應該叫粵語？
以前中国啲朋友形容為香港話

唔知一開始點解會俾對家當大台嘅

叫粵語係最正統，粵語係個語系

大香港國

各位有共同理念嘅手足

一開始係多戰術post嘅

睇到眼濕

我有追蹤你 覺得你寫嘅野幾認真同高質
加油

same here

我係香港人啊hi

又係樓主

推！！

不知不覺會睇到到眼角濕潤
寫得好好 香港民族覺醒

brothers

香港民族既靈魂
我都一直思考緊依個問題。
佢本質係咩野，佢有咩野係獨立於中國，獨立於世界，獨立於而家同我地生活係同一時代既人類，獨立於過去既人類，獨立於未來我地既下一代。
應該咁問，我地夠唔夠材料去俾香港民族用。

補充

個分數方面
1分為絕不認同、4分為中立、7分為絕對認同，了解受訪者對陳述的認同及否定程度。

我睇返民記個報告先記起

光復香港 時代革命
民族自強 香港獨立

“手足”呢兩個字..
記得自己最初完全唔敢用呢個稱呼去叫抗爭者，
因為自問自己付出嘅完全比唔上佢哋
完全無資格自稱手足...

利申：唔做犯法嘢

如果你睇多啲本土史觀嘅香港歷史，其實係夠用，實在太多嘢異於中國

同埋呢大半年抗爭嘅民族記憶已經好勁，大家唔識咁多論述都有咁大力量

政政手足push

樓主個個post都好高質

其實香港人一直都很善良很有人情味

只是平時不會宣之於口罷了

即科勞！

香港獨立白宮聯署，覺得香港獨立係其中一個政制選項可以去簽返個名
未必有用但我簽咗，當表態

講得好 手足幫手推

你有幾想話畀人知你想香港獨立

可以順手入去推下

睇下呂大樂既四代人理論已經講左 其實而家已經有足夠嘅民族共同記憶 延唔延續到去第五代係 就好睇我哋獨唔獨立到

文宣group啲文宣好多都真心靚

手腳

係手足呀

G持

來吧

強帖留名 多謝樓主

我地好似冇資格叫人手足，人地拎條命去搏，我地只係縮係後面叫下口號...

正

好文

香港民族就係抗爭既過程入面慢慢成形
展現香港人既民族性格

「手足」兩字不需要有甚麼資格才說得出的

只要你真心當手足如一家人般彼此相愛，堅持著手足貫徹著的信念，無論什麼時候都不忘記他們，堅持到底，你就是手足，絕對配得起叫人「手足」

寫得好好

點解睇睇下啲圖會流眼淚嘅

香港民族國

再推
好掛住手足

721
831
101

推，光復香港！

推

另外, 有無手足可以幫手做份關於反送中問卷（5分鐘左右）

幫推

依家太多五毛

CLS

命運共同體

香港人，團結！堅持！

手足!

三推

我超咗齡

我愛手足！香港民族 莊敬自強！

講得好岩 正如共匪叫同志一樣 互稱手足係必須

唔該咁多位

點樣投稿？

手足！！！！

手足你好

有您想得這般通透的手足是可貴，但是不要對普遍群眾（黃絲）對香港民族的前途的目光太過樂觀
畢竟還有為數不低的比例的手足是依賴警暴，制度暴力等負面現象所帶來的憤怒和仇恨作為推動他們抗爭的燃料

手足加油

手足國際戰線加油啊

推

各位香港民族
簽咗未
而家仲係得10000個

原來你係天琦一輩嘅手足

喊咗出嚟

不再年輕

推有用文，唔好推膠po

雖然外表唔再年輕，但係心仍然熾熱

超左齡填25都ok 架

係囉，人哋都唔知你嘅實際年齡，唔使盲目誠實嘅

手足講得無錯

我都係⋯睇一睇⋯咦⋯沒有我

大大力推

無所謂嘅 照填25咪得

多謝手足稱讚

聽到手足一句鼓勵同讚賞，一股暖流就從雙耳流到全身

講到好似雜總咁 溫暖一下子傳到手裡

就是想咁寫

香港獨立 唯一出路

再推一下

推推先

點解無人繼續留言的？

We back up each other

好彩手足你仲喺度

手足d post真心好高質
學到好多野
你係我第一個喺lihkg追蹤嘅手足

我第一下諗到Buddy
係咪好小學雞

手足同我推

係

唔夠熱血

一齊推

我地係香港民族

瞓前一推啦

睡前一推

香港民族 命運自決

港式粵語？
正名再搞掂佢
小弟文科唔叻 盡撐

自己叫開其他人做師兄，覺得自己做既野配唔上叫佢地呢個稱呼

心態上都係手足
都係共同體

唔好比五毛分化

每一次睇到啲五毛分化就會諗起樓主上一個post，即刻成個人返晒黎
我發現youtube Facebook ig 都有呢啲情況

多謝
民族主義會令我地勝利

香港民族 浴火鳳凰

巴打每次出po都好高汁

因為大家可以玩換妻

Push one hit

原來係良善巴整嘅page
加油！！我follow咗啦！！

浴火重生 會好啲

好鍾意樓主d文

手足嘅痛苦 就係我嘅痛苦
香港人準備為自己民族而戰！
香港民族 莊敬自強

好國好民

推推

覺得自己好易受人地影響

講得好好

啲圖

睇返#555

推呀

點解呢個post咁正都上唔到熱門
同我推呀!!!!!!!!

我哋都係

點解今日冇乜人留言嘅？

叫手足同共產黨叫同志有咩分別

咁同志同教會叫弟兄姊妹有冇分別

無腦者手足

可摸耳補充多啲

有著數咪手足前手足後
無著數咪傻仔前傻仔後
香港地最緊要講錢

夜晚記得食啲野呀
好易有胃病

我等緊個同事俾野我，咬緊熊仔餅
條廢柴搞撚左成日都未搞掂激死我

之後買排生命麵包放公司
又平又飽肚 加啲煉奶又好味
夠食2-3日
我成日食

民族自強！

Agger

光復香港
時代革命
一日手足
一世手足

香港人 堅持 不放棄

推
認同香港民族身份

希望呢個民族會係一個識得尊重生命嘅民族。

高汁要推

推完再推

香港獨立
建自由光輝香港

每日一推

推，香港民族

回血劍

光復香港

時代革命

Push pish pish

pushhhh

再推dllm再分化就咪講咩光復香港啦

召喚獨派簽名師！
最新既《香港獨立白宮聯署》上線啦！
就算美帝想打中國，順手幫香港獨立都係要理由架(´⊙ω⊙`)
日日講香港獨立，唯一出路，呢個聯署點可以無十萬人啊，獨派簽名師，出動！

再推～

光時五缺

推一推

入去望一望得咁少

推

好懷念成頁都係行動po 分析po 理性檢討po 既連登

如果連登一直都係咁就好了

樓豬不如玩Twitter

抗爭運動係有週期
2014收咗皮，2019都返曬嚟

樓主借個位黎pin可以嗎

要人要錢要資源！線下文宣全港大行動 重建文宣網絡

講得好！

推爆！

不好意思，借個位推一推自己的po

大家心裡的煲底之約是怎樣的？

利申：這位朋友沒有你那麼多想法，他只會發夢，希望這場夢也會為各位手足加油打起，希望這夢境會實現

點解無人留言的？

就算我地唔可以成為一個國家,我地都會變成一個民族

香港民族萬歲！

香港民族覺醒

又內鬥了 推返手足啲文嚟救火

民族自强

屌 連續兩個post打錯